推翻口罩論 世衛改口：按香港經驗戴口罩似乎有用

新型冠狀病毒肺炎持續肆虐全球，統領協調抗疫工作的世界衛生組織（WHO）屢遭質疑未能發揮作用。疫情爆發後，世衛一直堅稱有病才須戴口罩，戴錯可造成反效果。不過不少地區或國家無視世衛建議，呼籲全民戴口罩，並展現抗疫成績理想。世衛今日推翻早前的建議，改口稱按香港經驗，戴口罩似乎有用（may be useful）。

世衛專家小組主席、英國傳染病專家海曼（David Heymann）在簡報會上稱，戴口罩是否有用上出現爭議，但是因香港提出一些證據，顯示戴口罩可能有助防止個人受感染
「Hong Kong has provided some evidence that masks may be useful in protecting individuals from infection」。海曼又指，他早前與來自全世界的專家會就口罩防疫功效問題磋商，了解是否有充份證據，以至世衛要改變配戴口罩建議。

世衛過去一直表明沒有具體證據顯示，大眾戴口罩有任何潛在好處，反而大眾因錯誤使用或未戴好口罩，而造成反效果。強調應該將口罩優先讓給最需要的人，亦即是第一線的醫護人員，又稱除非生病，否則他們不建議大眾戴口罩。

另外，根據英國天空新聞（Sky News）報道，世衛收到香港的有關口罩使用資料。香港在疫症爆發初期，確診人數遠低於較遲出現爆發的歐美等國家，故不少分析相信，該與香港全民戴口罩有關。

香港人改變世衛！

香港人戴口罩唔係因為政府建議，而係自發
垃圾港共政府1月係叫人唔洗戴口罩，甚至立禁蒙面法

但因為港共政府公信力極低，所以不論黃藍，一律唔信政府所講而自發戴口罩防疫，on9 除外

執柒左佢啦世衛

個個都戴口罩，變咗保護埋少數唔戴口罩既人
係另一種「群體免疫」

細個經歷沙士 我以為一直爆疫情戴口罩
係世界共識 普心價值
原來只係我地‘一相情願’

呢一兩年太多野發生 不斷沖擊我既認知
刷新我對世界既睇法

沙士係外國好細規模

啲人投緊胎啦，留返下世先講啦，屌佢老母垃圾世衛

香港人多數帶外科喎，現在點攪